---
slug: soluciones/pruebas-penetracion-servicio/
title: 'Pruebas de penetración como servicio: Pruebas continuas desde el ángulo del atacante'
description: Con Fluid Attacks, puedes encontrar vulnerabilidades con pentests continuos. En ellos, nuestros *pentesters* crean ataques personalizados para intentar burlar las defensas.
keywords: Fluid Attacks, Soluciones, Pruebas De Penetracion Como Servicio, Ptaas, Pruebas De Penetracion Continuas, Hacking Etico, Pentesting
identifier: Penetration Testing as a Service
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1692825981/airs/solutions/solution-penetration-testing-as-a-service.webp
template: solution
---

<text-container>

Pentesting consiste en simular con precisión las técnicas utilizadas
en la actualidad por atacantes para encontrar los problemas más explotables.
Los *hackers* éticos de Fluid Attacks
van más allá de las pruebas de penetración tradicionales,
es decir, una evaluación puntual, realizándola de forma continua.
Este modelo se conoce como pruebas de penetración como servicio (PTaaS),
que permite a nuestros *pentesters* verificar
las vulnerabilidades de seguridad conocidas y de día cero
en cada versión de tu código fuente o aplicación en ejecución.

Durante las pruebas de penetración continuas,
nuestros *pentesters* desarrollan elaborados ataques
para encontrar puntos débiles.
Si los hay, mostramos pruebas de datos comprometidos,
controles eludidos, etc.
En nuestra plataforma, puedes consultar todos nuestros hallazgos,
asignar su remediación a los desarrolladores de tu equipo,
obtener soporte de nuestros *pentesters* y mucho más.

</text-container>

## Beneficios de las pruebas de penetración como servicio

<grid-container>

  <div>
    <solution-card
      description="La idea detrás de las pruebas de penetración
        es encontrar problemas críticos para la empresa mediante
        la simulación de las técnicas
        y formas de pensar de los *hackers* maliciosos.
        Si optas por las pruebas de penetración
        como complemento al escaneo de vulnerabilidades,
        te habrás dado cuenta de que las herramientas arrojan
        altos índices de falsos positivos y falsos negativos,
        por lo que no es prudente confiar únicamente en ellas
        para evaluar los sistemas informáticos."
      image="airs/solutions/penetration-testing-as-a-service/icon1"
      title="Pruebas manuales y precisas"
    />
  </div>

  <div>
    <solution-card
      description="Nuestro *red team* cuenta con varias certificaciones
        en pruebas de penetración, como OSEE, eCPTXv2 y eWPTXv2.
        De este modo, garantizamos que la resistencia a los ataques
        de tu aplicación está siendo probada por profesionales
        que realmente conocen las formas de actuar
        de los *hackers* maliciosos."
      image="airs/solutions/penetration-testing-as-a-service/icon2"
      title="Pruebas realizadas por un *red team* altamente certificado"
    />
  </div>

  <div>
    <solution-card
      description="Reportamos en un solo panel toda la información
        crítica sobre las vulnerabilidades detectadas
        durante las pruebas de penetración continuas.
        El uso de nuestra plataforma te brinda un control amplio
        y útil para la gestión de vulnerabilidades."
      image="airs/solutions/penetration-testing-as-a-service/icon3"
      title="Toda la información sobre vulnerabilidades en un solo lugar"
    />
  </div>

  <div>
    <solution-card
      description="En nuestra plataforma, la información sobre resultados,
        pruebas, asesoramiento, etc., está siempre disponible
        y se actualiza continuamente a medida que avanza
        nuestros ataques a tus sistemas."
      image="airs/solutions/penetration-testing-as-a-service/icon4"
      title="Información actualizada sobre la seguridad de tu sistema"
    />
  </div>

  <div>
    <solution-card
      description="Puedes empezar a remediar vulnerabilidades,
        siguiendo un esquema de priorización,
        poco después de que nuestros *pentesters* las hayan identificado.
        Así, evitarás salir a producción con un alto riesgo
        de sufrir ciberataques exitosos."
      image="airs/solutions/penetration-testing-as-a-service/icon5"
      title="Remediación rápida tras la detección"
    />
  </div>

  <div>
    <solution-card
      description="El equipo de expertos en pruebas de penetración
        de Fluid Attacks está a tu disposición
        para evaluar diferentes tipos de sistemas
        (p. ej., aplicaciones web, móviles, redes)
        y ayudarte con tus dudas sobre los hallazgos
        y sus posibles soluciones."
      image="airs/solutions/penetration-testing-as-a-service/icon6"
      title="Atención al cliente ininterrumpida"
    />
  </div>

  <div>
    <solution-card
      description="Cuando remedies una vulnerabilidad
        que hayamos encontrado mediante Hacking Continuo en tu sistema,
        puedes pedirnos que verifiquemos dicha remediación.
        Ofrecemos reataques ilimitados; en todas ocasiones,
        este proceso de verificación no tiene ningún costo adicional."
      image="airs/solutions/penetration-testing-as-a-service/icon7"
      title="Múltiples reataques"
    />
  </div>

</grid-container>

<div>
  <solution-slide
    description="Te invitamos a leer en nuestro blog una serie
      de artículos enfocados en esta solución."
    solution="penetrationTestingAsAService"
    title="¿Quieres aprender más acerca de
      las pruebas de penetración como servicio?"
  />
</div>

## Preguntas frecuentes sobre las pruebas de penetración como servicio

<faq-container>

<div>
<solution-faq
title="¿Qué es el *pentesting*?">

Es la simulación de ataques reales para probar la seguridad
de una aplicación con el permiso de su propietario.
Este método suele implicar la creación de *exploits*
personalizados con el objetivo de evadir las defensas.
Es por esto que la precisión de este método depende
de las habilidades de los *hackers* éticos que lo realizan.
En Fluid Attacks hacemos *pentesting* continuo,
lo que significa que nuestros profesionales examinan tus sistemas
permanentemente a medida que realizas cambios.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Cuál es el objetivo principal del *pentesting*?">

Consiste en encontrar vulnerabilidades críticas para una empresa
en sus sistemas de información utilizando las mismas técnicas y
forma de pensar de los *hackers* maliciosos.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Cuál es el resultado final del *pentesting*?">

Las pruebas de penetración revelan vulnerabilidades complejas
que a menudo son más severas que las detectadas únicamente
con herramientas automatizadas.
El resultado es una visión más realista de la seguridad
de los sistemas de información.
Si se realiza de forma continua y en una fase temprana
del ciclo de vida de desarrollo de *software* (SDLC),
algo que no nos cansamos de recomendar, se pueden eliminar puntos
por los que podrían penetrar *hackers* malintencionados
antes de pasar a producción.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
title="¿Qué es el *pentesting* manual?">

Sostenemos que las herramientas automatizadas
no pueden realizar pruebas de penetración.
Por lo tanto, el *pentesting* manual es el único que existe.
Así que la respuesta a esta pregunta es la misma
que en la primera de esta lista de preguntas frecuentes.
Recuerda, el escaneo de vulnerabilidades
no puede hacer en lo que más se destaca en las pruebas
de penetración manuales: la simulación de situaciones de ataque reales.

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
  title="¿Qué son las pruebas de penetración como servicio?">

Las pruebas de penetración como servicio (PTaaS)
son un modelo de suministro de *pentesting* en el que
un producto de *software* se evalúa continuamente a medida
que experimenta cambios en su SDLC (ciclo de vida de desarrollo de *software*).

</solution-faq>
</div>

<div>
<solution-faq
  title="¿Cómo funciona PTaaS?">

En PTaaS,
el equipo de *hacking* evalúa la seguridad de un producto
de *software* específico cuando sus propietarios
hayan realizado cambios en él.
Los resultados de las evaluaciones en curso se comparten
con el cliente en una plataforma unificada alojada en la nube,
donde el cliente puede supervisarlos y analizarlos continuamente.
A lo largo de la gestión de vulnerabilidades,
PTaaS permite una comunicación fluida entre el equipo de desarrollo
del cliente y los *pen testers* del proveedor de PTaaS,
de modo que el primero pueda disponer de asesoramiento
para la corrección de vulnerabilidades, en caso de necesitarlo.
Siempre que el equipo de desarrollo determine
que ha resuelto una vulnerabilidad,
puede pedir a los *pen testers* que verifiquen si la labor
de remediación ha sido efectiva.

</solution-faq>
</div>

</faq-container>

<div>
<solution-cta
  paragraph="Las organizaciones que realizan cambios
    en su *software* deben ponerlo a prueba continuamente,
    buscando estar siempre un paso adelante de los atacantes.
    Aprovecha los beneficios e inicia nuestra prueba gratuita de 21 días."
  title="Inicia ahora con la solución PTaaS de Fluid Attacks"
/>
</div>
